{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064927",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무이서당"
    },
    "text": "1987年5月13日、慶尚北道有形文化財に指定されたムイリ内耳村は正南向に定着した。内耳村はカンハク区域とヒャンサク駅に分かれている。カンハク区域は学生を教える空間であり、ヒャンサク駅は、祭祀を行う空間だ。ムイリ内耳村はイージー島と移植が1710年に建設し、驪州(ヨジュ)、李氏20デソンインイージー島と21デソンイン移植は勉学の基盤を用意するため、この村を建設したことだ。村裏にはヨジュイ氏のムイイプヒャンチョと、李允洙(イ・ユンス)の祠堂がある。寺子屋は正面は4間、側面は2間である一軒(ひとのき)八作屋根であり、中央2間は板の間であり、左右ヒョプカンはオンドル部屋となっている。寺子屋は自然石の基壇の上に礎をめぐって四角柱を立てており、柱頭はチョイクコンで飾られている。サダンチェは正面は3間、側面は2間の大きさであり、土石垣根でドゥルロサヨジョている。こんなにムイリ内耳村は立派な建築物として有形文化財に指定されており、ヨジュイ氏の歴史と文化を保存し、伝承するための重要な役割を果たしている。",
    "QA": [
        {
            "question": "内耳村は何年に慶尚北道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1987年5月13日"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村はどのような場所に分かれていますか？",
            "answer": "カンハク区域とヒャンサク駅に分かれています。"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村のカンハク区域は何のための空間ですか？",
            "answer": "学生を教える空間です。"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村のヒャンサク駅は何のための空間ですか？",
            "answer": "祭祀を行う空間です。"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1710年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村は誰によって建設されましたか？",
            "answer": "イージー島と移植の李氏20デソンインイージー島と21デソンイン移植によって建設されました。"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村には何の祠堂がありますか？",
            "answer": "ヨジュイ氏のムイイプヒャンチョと李允洙(イ・ユンス)の祠堂があります。"
        },
        {
            "question": "寺子屋の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "寺子屋は一軒八作屋根で、柱頭はチョイクコンで飾られています。"
        },
        {
            "question": "サダンチェの建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "サダンチェは土石垣根でドゥルロサヨジョている大きさです。"
        },
        {
            "question": "ムイリ内耳村はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "ムイリ内耳村はヨジュイ氏の歴史と文化を保存し、伝承するための重要な役割を果たしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 339
    }
}